李x薇件事暴露了習慣用政治來搞人的心態

作者：無待堂

李x薇那件事最重要的不是她貪小便宜，而是在這麼小的事就暴露了習慣用政治來搞人的心態（點解唔用國安法捉馬嶽一語），那種突發衝口而出的情況，近似發開口夢的潛意識吐露，你可以想像到她在睡覺時都會嚷著要用國安法捉學者。而作為此「大陸學者」的同事們，突然知道有個平時可能客客氣氣或素無私怨的同工原來內心日日都希望你被政治罪捉拿，自己就有望升職，亦還不知有沒有告密，都咪話唔驚。

李x薇

人地就係叫李薇

李老味：「我要拉咗X嶽呢個仆街！」

「你可以想像到她在睡覺時都會嚷著要用國安法捉學者」

堂x主